\begin{center}
\index{Eino Leinon juomalaulu}
\subsection*{\large{Eino Leinon juomalaulu}}
\end{center}

\small{\textit{Sångledaren:}}\\
Monta päivää juotuaan,\\
pessimisti tuskissaan\\
tuumii: Jo on, jukoliste,\\
saavutettu päätepiste.\\
Nuoranpätkä kourassaan\\
hiipii nurkkaan kuolemaan.\\
\\
Mutta toiset nähtyään,\\
yhden poissa pöydästään,\\
sydämissä syvä hätä,\\
alkoi etsiskellä tätä.\\
Löytyi veikko nuorastaan,\\
vainajana suorastaan.\\
Mutta...\\

\small{\textit{Alla:}}\\
Saatuansa spriitä,\\
virkistyi hän siitä.\\
Kohottaen lasiaan\\
virkkoi: ''Veljet... Asiaan''.\\